Задача

Необходимо разработать клиентское приложение, которое:

∙             Читает из файла список Url

∙             Загружает соответствующие html страницы по Url

∙             Находит на страницах все тэги <a> и считает их количество

∙             После завершения обработки выводит список прочитанных Url  и количество тэгов <a>

Обязательные требования:

∙             Приложение должно быть написано на WPF

∙             Приложение должно поддерживать запуск и отмену операции подсчёта количества тэгов

∙             Приложение должно оставаться отзывчивым во время работы. Оно должно каким-либо способом показывать пользователю о том, что процесс выполняется

∙             Приложение должно каким-либо образом визуально выделить тот Url, по которому было насчитано наибольшее количество тэгов

 

 

Решение  

​Решение состоит из двух проектов:

QuipuAnchorCounter - Основной проект, который следует решению поставленной задачи.

WikiGetRandomLink - Консольное приложение, выполняет генерацию n-числа случайных ссылок на сайт Wikipedia и записывает их в указанный файл конфигураций. Количество ссылок и место хранения можно передать в параметрах при вызове приложения (по умолчанию формирует 100 ссылок и файл AnchorCounter.config).



Дополнительные NUGET-пакеты Решения:

HtmlAgilityPack - для подсчёта количества тэгов <a>.

Microsoft.Xaml.Behaviors.Wpf - для добавления возможности автоматического выполнения команды после загрузки окна.

 

QuipuAnchorCounter 

WPF приложение. Ссылается на WikiGetRandomLink. Для работы использует файл конфигурации AnchorCounter.config. 

Краткое описание файлов проекта



Команды реализовал на базе этой статьи

 

Настройки AnchorCounter.config

URLS - определяет перечень url, разделенных пробелом, которые следует обработать. Url поставляет WikiGetRandomLink.

LinksCount - определяет количество генерируемых ссылок для приложения WikiGetRandomLink.



 

Графический интерфейс пользователя



Проверку рекомендуется выполнять на 10-ти ссылках и на 1000 ссылках, т.к. оч. быстро считает и не успеете отменить операцию.

Зелененьким подсвечивается ссылка, которая имеет максимальное количество тэгов <a> в результате последней проверки.

